Titre : [[Edison a expérimenté avec de très nombreux matériaux pour ses filaments]]
Type : Proposition
Tags : #Proposition #Fixette 
Ascendants : [[Thomas Edison]], [[Lumière électrique]]
Date : 2024-01-28
***

Plus de 6000 matières végétales, papier, coton, liège, celluloïd...
Il découvrit le bambou et chercher la bonne espèce.
Il chercha en Chine, Japon et Amérique du sud.
Il construisit une ferme au Japon juste pour ça. Puis dans les pays qui pouvaient en accueillir. 
Anecdote bambou pourri note100
Plus tard on utilisa des matériaux artificiels et on trouvera des matériaux pour tout type de luminosité.
## Sources
[[La Nuit Désenchantée]]